少女夢想開美甲店儲錢13萬，結果被家中父母要求全數充公替哥哥還債，並辱罵少女不孝順

聽過一句說話，一個人真正成長唔係喊得最慘嗰個夜晚，而係忍住冇喊嗰個夜晚。
＝＝＝＝＝＝＝
投稿讀者：欣
我讀書唔叻，冇學歷，畢業後一直搵唔到工，結果去咗便利店做，人工13,000左右，有個小小嘅目標同埋理想，就係開一間美甲店，因為呢樣係自己嘅興趣。
阿爸阿媽一直都重男輕女，對屋企個爛賭阿哥好容忍，對我就完全唔同，最直接一個例子就係阿哥幾年嚟都冇返工，係完全唔搵工嗰隻，試過有親戚朋友介紹工作畀佢都唔做，起碼7年冇做嘢，主要職責就係賭錢，賭波賭馬樣樣齊。
唔返工邊有錢賭？佢嘅賭本咪就係我畀屋企嘅家用囉！
一萬三千幾人工，佢哋規定我要畀7,000家用，剩低6千幾除咗用嚟搭車同埋食飯，仲有上堂學一啲美甲同修眉嘅課程，化妝班都有上，我仲可以剩低啲錢儲嚟開舖，有時覺得自己算係咁，當然，好多時去到20幾號已經係三餐捱麵包，阿爸阿媽亦從來唔煮飯。
爛賭阿哥每個月攤大手板問屋企攞錢，有時佢輸好多仲會額外再問，我自己點都唔會再畀，但係阿爸阿媽畀完佢之後，就會用其他理由問我拎更多家用，所以好多時唔止畀7,000，搞到儲錢儲得好慢。
我足足用咗4年時間先儲到134,400，雖然唔多，不過盡晒力喇，睇好舖位，搵咗一啲必需嘅器材，我打算辭咗便利店份工，全心全意發展自己嘅事業，正當我同阿爸阿媽講咗意向之後，阿哥就話自己賭外圍輸大錢，欠債十幾萬，後來亦真係有人上嚟屋企淋紅油，日日塞鎖匙窿同埋電話滋擾。
阿媽話既然我有錢開舖，即係有多餘錢，叫我拎出嚟幫阿哥還債，我唔肯，呢啲係死慳死抵儲返嚟嘅血汗錢，入面有自己嘅人生方向，多次拒絕之後，竟然冇人怪責阿哥賭錢，反而怪我唔拎錢出嚟幫手還債。
受盡冷言冷語，我喺屋企好大壓力，有一晚阿爸趁我瞓緊覺走入房扯我頭髮，迫我一定要拎晒啲錢出嚟幫阿哥，我有反抗但唔夠佢大力，仲食咗佢幾巴掌，阿爸話女仔人家學咩人講理想？學咩人講事業？阿媽袖手旁觀喺側邊一路附和，永遠記得我阿爸講咗一句：「生錯咗呢個仆街女！」
我知道當時得兩條路行，一係畀佢打死，就算今晚唔死，聽晚後晚大後晚都隨時喺睡夢中畀人扯頭髮，另一條路就係拎晒13萬出嚟畀我阿哥還債。
雖然阿爸阿媽由細到大都冇負過任何責任，我小學時期已經一個人返學放學，不過呢13萬我想當做最後一次為呢個家付出，拎晒開舖嘅錢出嚟畀佢哋還債，我個身得返4,400蚊，好老實講，真係諗過自殺，聽到「生錯咗呢個仆街女！」嗰晚，曾經想衝上大廈天台就咁跳落去，但我知道唔值得，要死好容易，要生存先至最難，我唔甘心，結果喺一件衫都冇拎嘅情況下，我離開咗呢個家，亦都唔再留戀呢個家。
好多謝當時有朋友收留咗我大半個月，拎住身上僅餘嘅4,400蚊，再加一個月嘅便利店人工，喺土瓜灣租咗間劏房住，可能我仲未知道前路應該點行，重新再儲一嚿錢亦係好漫長嘅事，不過我起碼得到解脫，人生唔再需要為他人作嫁衣裳。
有親戚打過嚟話我不孝，丟低屋企就咁走咗去，換轉係以前我一定會喊住解釋，但係經過呢一次，我冇再喊喇，只係覆返一句：「問心無愧！」然後索性換埋電話號碼。
我係一個人辦，唔夠聰明，唔夠決心，愚孝。
送上一個遲嚟嘅領悟－－－生活本身已經唔容易，要趁早擺脫同埋遠離嗰啲垃圾人，否則將來條路會更加難行。

仆街老豆老母 點解要比13萬 香港咁細 下次撞到又係追住拎錢

實在好多所謂父母只係當自己仔女係提款機，養兒防老

好慘 而家香港好多家庭都係重男輕女
生個女就唔當係人咁看待
個仔就當係寶 所以咪咁多裙腳仔

幫埋呢次 以後唔使見 斷絕所有關係
賭係無底深潭

生活本身已經唔容易，要趁早擺脫同埋遠離嗰啲垃圾人，否則將來條路會更加難行。

的確係

呢d文章獲獲d女都係咁on9
假到仆街

叫個阿哥做鴨算啦
個阿哥唔戒賭永遠都還唔清

窮人真係唔好生

仲比襯夜晚全家訓曬，執埋啲重要嘢走啦

其實果13萬都唔洗比，就算比左，個呀哥轉頭又係輸番突

btw希望佢可達成自己目標，唔洗理班親戚

好慘如果佢將來開到鋪會去支持下

7000出去住仲好啦 食又食自己

痴撚線屋企人

橫掂都決定要走，點解要毆嗰130,000出嚟
佢真係戇鳩鳩

分分鐘佢努力嘅四年，人哋賭兩場外圍三粒鐘都冇咗

個仔自己生出黎 又唔識教
老豆老母都唔負責任幫佢還 反而要個女負全責
個仔同老豆老母都好撚自私

比我就話聽日落銀行拎錢啦
夜晚就執定野走 起碼自己有返啲錢旁下身先啦
親戚打黎屌 你問返佢「我同你都流住x家既血脈啊 我都差人錢 你唔係咁無人性唔幫下我啊？」

2020年仲有重男輕女

有咩問題

佢老豆老母同阿哥好快俾人斬死，爛賭仔衰過一次肯定有下次

弱智
個晚即走個13萬拎1萬出嚟租酒店再搵屋租都起碼剩低10萬啦on99

$7000 出去租房住啦

女先值錢

搬出去唔比13萬咪得囉

個老豆老母都廢，幾十歲人13萬都拎唔到

咪係😹

唉 想講呢次都最好唔幫

比我一9用攦佢d錢 再碌爆卡數備借爆財仔 一獲熟算

反正都走 做咩要幫

通常問到依度就好多on9原因，依啲女永遠都係victim, play victim be victim

好多女真係好on 9架 巴打

大把
就算90後新婚父母都唔少重男輕女

唔還
大義滅親

幫埋今次 嗚嗚

on9

佢男朋友？

好老實，開唔成可能仲好D，因為有個咁嘅阿哥，知道妳鋪位，隨時借大錢，到時仲麻煩，不過應該攞埋錢走佬，唔應該比佢地😎

斷絕來往啦,,

呢d新聞 假到喊喎
呢家呢個年 仲有重男輕女講咩
你個仔 七年唔做野
仲賭 你老豆老母仲唔屌撚到飛起
而家女性獨立咁多
仲唔神早搬走咩

同埋真係做美甲
點會做便利店 又要搬搬抬抬
學歷唔高 都可以做賣衫sales
起馬個形象同方向都岩返美甲

呢d垃圾廢老，應該要開名開住址開電話啦

可憐的人必有可恨之處
唔係話blame the victim, 而係佢都有份寵佢呀哥同佢老豆老母

喺香港真係好值錢
撈偏嘅，賣下性感相，露點相，ptgf，呢啲好快買到層樓（前設正常樣或靚女）
做正行嘅，而家香港好多公司起薪點都$10000以上

連登仔個個得十零廿歲都係咁重男輕女啦

2020 都仲有鄉黑啦 正常

老實講劏房真係唔係人住
比多少少
6000蚊搵個女仔一齊夾租
多d自己煮飯
儲得慢d，但起瑪成個人冇咁辛苦先

無錯！！！女先好！！又顧家！

我屋企都有個垃圾人呀哥
全家都俾佢恰過晒

個親戚都幾多事下
咁得閒又咁講親情點解唔做擔保幫手借
死廢老出把口就叻

假撚到

會唔會考慮下搵partner，始終一個人力量有限。

靚女先係

同時大把痴飲痴食去high tea

使乜咁坦白? 話前晚一炮過13萬買哂熱刺輸左，而家冇哂財散人安樂咪得囉

唔係講笑，真係仲有好多人有重男輕女呢啲垃圾思想
身邊有兩對新婚90後夫妻知道自己第一胎係個女即刻冷淡黑面

邊有機會執野, 開得聲郁得手一定直接就夾住佢去拎錢啦

都搬得出去做咩要俾埋嗰13萬 反正每個月都俾7k家用 拎嚟租劏房或者搵個朋友合租好過

我股票都係輸咁上下

冇學歷 讀唔成書，但可以打到一篇流暢長文

斷絕關係 搬出黎住
香港餓唔死人
對於窮人屋企黎講無咩盡唔盡孝
十年後你會多謝我

點解唔係拎住十幾萬走....

其實真係仲有重男輕女
不過做四年便利店真係假左少少屌你點儲錢呀

做鴨都唔易符合條件
捉落地底做強制勞動就有
給開司一罐啤酒~

唉，有第一次就會有第二次。好明顯屋企人都係偏幫呀哥。應該連今次都唔幫，搵吓啲熟嘅朋友投靠下唔好住埋一齊啦。擺明恰你唔離家出走。

屋企人仆街就梗㗎啦
不過佢自己都有責任寵到佢地咁
每個月$7000 任打唔嬲 臨走前仲肯俾130,000出嚟
真係大慈善家我係佢父母我都會忍唔住偷笑

呢啲嘢有得一次就有第二次， 根本沒完沒了， 盡快同屋企人斬欖無謂俾呢啲對自己唔好的人拖累人生

呢d仆街老豆老母唔認都罷
垃圾 垃撚圾 呢個世界人渣從來都唔缺
自己同男朋友夾錢搬出黎住都唔洗畀7k又受氣

俾完13萬先走
應該一早拎住13萬走

自己一個住。

屌 唔講以為篇文係托爾斯泰詩集
打自己講既野出來要高學歷先打到？

每個月俾7000蚊真係采佢父母都on9
難怪香港永遠唔會有藝術科研成就，就算有人才都敗哂喺垃圾父母身上

俾我就借爆財仔啦，填番屋企地址套多幾十萬搬出去，橫掂啲債都係入晒阿哥數

換角度諗
做咗幾年既全職爛賭鬼先要你13萬
真係良心價
聽親都話輸幾球

咁撚恐怖既事

我一定叫佢搞破產算 又唔做野。

係香港做女好過做仔啦老老實實

儲咗四年 之後仲要交租 仲有無下一次十三萬⋯

唔屌佢屋企人 唔屌佢個爛賭二啊哥
走黎屌個女仔
連登仔又贏

咪就係 比得7千蚊 點解唔出去住

劏房仔 2百尺到 有廁所有廚房都係做緊五千
仲有2千比你交水電煤

我覺得好假喎

最多咪報狗咁大個人

明白你感受 加油

有啲屋企

因為個女儲到錢就比個老母摔幫屋企人還錢
邊個屋企人唔掂要你幫乜乜乜

個女本來企硬之後被就屈服

唔好講女 仔都有機會

可憐人必有其可恨之處

一早搬la老豆老母生性照吊！

唔好睇少上一代農村父母對子女灌輸愚孝思想教育
我自己都係近幾年先擺脫到呢種垃圾思想

早幾年晴報幾多看圖作文新聞....
真係勁痴線

如果你話討論議題咁出文章都可以接受
但基本上勁多新聞都係鳩up ....

仆街父母，養兒防老

係時候脫離關係
冇理由要咁樣幫爛賭賤種還債
自己一個人生活
人活在世上冇必要為左屋企人既無理而奉獻

屌我以為故事係中國發生
點解香港都有d咁落後嘅家庭

用不推文啦
垃圾文

還錢果樣野應該係真 但4年做7仔有d假
講真美界店應該都唔洗點有學歷同埋經驗
點解唔去美甲店做左野先人工應該差唔多

反正都係走，點解要俾完13萬出黎先走。
直接走咪仲好

痴撚線
所以唔好比任何人知自己有幾多錢係岩
除非對方有錢過你好多

佢都on撚9

因為呢個方法個女仔o既處境會好好多
而且令爛賭阿哥同老豆老母更加折墮
所以唔明

連登仔口德真係-999

人地都話當俾埋最後一次，你當自我安慰又好點都好
有邊個真係好似連登仔咁有決心話斷關係就斷

咁既情況13k人工用4年儲到130k已經好叻

其實都決定離家出走, 果十三萬洗撚比佢咩....

狠心d 搬出去自己住 自生自力把啦 個屋企咁on9

同梅姐個老母一鳩樣

咁醒就唔洗做ok 7仔full time la

你都幾撚on9 奴性重撚到
比人蝦到上心口都唔反抗 完全係抵死

13000+4400點租劏房呀，2上1按5000蚊租都無左，仲要水電按，基本傢私、電器、日常用品買最cheap果d都1萬幾千
仲話自己衫都無拎件，仲要添衣，當你日日麵包素顏唔化妝，條數都搞唔掂啵

既然同屋企人關係都唔好
做乜要同佢地講自己想開舖嘅事
仲要爆自己要有 13 萬
靜靜地開完間舖先講唔得嘅
13 萬當俾學費啦

俾埋最後一次已經助長緊佢啦
呢d情況獲獲都話係最後一次架喇

咪係，橫掂都要走，多個錢傍身都好。

依啲走左就cut電話唔好比佢地搵到你
再儲到啲錢就登報斷絕來往 依啲仆街父母死撚左佢啦

佢個心態係點講都係食你飯大，唔好怪我不孝不義，依家放低13萬當還比你，從此各行各路不拖不欠，希望post主真係唔好心軟望返轉頭，甩開3個人生包袱

個親戚就由鳩佢啦，佢梗係想post主借啦，咁先唔會問佢地借，個親戚係咁多嗲就自己拎13萬出嚟借啦

問心無愧

依啲仆街屋企 真係早走早著

直頭一到18歲就要搬走，一個崩都唔好俾，簽埋衰仔紙。

如果間公屋太大，篤埋灰話佢地濫用公屋，等房署收返佢單位。

親戚 死撚開啦

連登第n屈吹水作文比賽參賽作品

冇錢就老破啦, 真係ON 9
個13萬分分鐘可以幫成個屋企脫貧
用左黎幫個廢人
依啲人屋企人幫佢還左只會再問佢借
好小可睇到啲CASE 係咁想個女仔離開屋企人

作文大賽

後生頂多咪個人偏好鍾意仔多啲

夠大把人鍾意女啦

應該唔會再有傳統嗰種重男輕女

搵13k仲懶9叻俾埋13萬身家屋企人，仲要離家出走埋，佢有邊個決定係做得岩

好慘個女仔

真唔撚真

拎埋去賭 下次就百幾萬

"應該唔會"

充咩公
夠膽用1蚊就當你偷野

睇佢租乜 之前比家用都七千以上 可能分分鐘儲返時間仲短左

攞個$130000請槍獅鳥好過啦

但之前已經個個月畀所謂屋企人榨咗一筆

還唔起，直接破產啦，還得一時還唔到一世啊

痴鳩線 直接搬出去啦
仲將13萬拎出黎

咁佢最後都係搬走咗丫
早搬一個禮拜就有多十萬跟身

所以篇野都吹水多
俾左錢走個陣又係乜都冇拎

一次斷手尾

應該直接斷左個關係佢 我都感受到事主果種痛心疾首

講得出懶9叻

拎13萬離家出走

所以佢哋全家咪咁折墮
佢老豆老母重男輕女正戇鳩
拎啲錢畀個女整容執靚個樣買啲靚衫靚化妝品
釣到金龜
賺得仲多啦

咁都肯比

可能拎家用時post主話唔再打工冇穩定收入想比少d家用，之後好自然就會問唔打工你做咩？做生意？做咩生意？你有錢做生意咩？......總之問問下就出事

咁既情況佢4年儲到13萬都幾撚勁

唔好批評連登仔
佢地乜9都岩 乜9都識

佢幫得今次
好明顯佢唔介意畀兩老情緒勒索
除時有第三第四次
一家人吖嘛
要孝順呀嘛

你話佢細佬有病要錢就話應該要幫
賭錢就抵佢死啦

唔理佢=三個人可悲
而家=四個人可悲
佢父母同細佬一樣係過得唔好 支離破碎

係咪又係pr 作文，反正都離家出走點解要比埋果十幾萬

篇野女權寫架啦 目的係要眨低男性 正常一個人離家出走點會衫都唔拎件然後扮晒為未來打算？ 想搏同情都作好D啦

有13 萬搬走都得啦
咁你都比都係膠到無輪

sor 係呀哥

佢地老啲嗰陣可能就會變成呢啲垃圾老豆

真係有架，我有個fd，姐弟，有咩都比曬細佬，唔理家姐，結婚搞到好似賣女咁

女人私己錢點會俾人知㗎...老公都唔可以知㗎....以後醒D喇

比我有仔女
一定重女輕男
女一定要寵到公主咁
仔就粗養啦

當最後一次幫屋企人 之後恩斷義絕

篇野想搏同情咋
唔係真架
連登仔個個好似你咁撚豬咩
一早睇穿晒
1 要走點解唔拎衫褲？
2 電話都換埋點解仲要俾錢？
3 真係呢個家境仲返便利店Fulltime？ 而講緊賣張腳相500$ 喎！

諗都知無可能啦吊你老未

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

假咗啲
我知道當時得兩條路行，一係畀佢打死，就算今晚唔死，聽晚後晚大後晚都隨時喺睡夢中畀人扯頭髮，另一條路就係拎晒13萬出嚟畀我阿哥還債。

無第3路?
咪即刻走人囉
家人on9 自己都on99

係好撚假
同大陸個D咩野細細個出幾里外擔水養細佬妹一樣

重男輕女一定會仲有 咁多祖國人民滲左落黎 仲有新界原居民呢 點解會呢個年頭仲有丁屋丁權
做野果度 以前真係識個朋友同我同年（今年三十幾歲啦我）從佢中五畢業後 無做過野 當中剩係打個一兩次一個月都唔夠既工 唔係話做勞動野傷左 就話唔鍾意份工 同事對佢唔好 一係就同屋企想講讀書 但屋企本身真係無餘錢比佢讀 佢就一直hea左係屋企

不過我同意你話囡囡果部份 係應該轉行

大愛撚不過香港地我信真係有咁on9 既人

祖你老母國

係咪都走咁就留翻嗰13萬啦

反正都係走
點解要擺低13萬先走

所以係假文黎
大陸式假文

橫掂都諗住走，點解仲要俾錢咁傻豬！
呢啲人俾完舊錢佢都唔會覺得你孝順，只會繼續周圍唱你不孝
我係條女，一仙都唔會俾，仲要唱返佢哋整埋街招分享我屋企有三隻畜生！

又要俾13萬又要自己搬出去
不如反正都搬出去, 13萬都咪撚俾啦
呢啲垃圾屋企咁鍾意湊仔咪自己湊飽佢

家人仆街

但係13萬開到鋪咩

即刻搬出去住啦

父母九成係以前支那黎既鄉下生蕃

如果唔洗畀家用，至少可以儲七千，應該儲一年到兩年就儲完。

咁唔使幫啦 直接走就得

又係你呢種人將猜測當事實，仲自己呃埋自己

要走就帶埋13萬走
唔值得比佢地

最on9係居然比左十幾萬
直接斷絕關係離家出走消失啦傻豬....

我估個女仔係好細膽怕事，好驚佢屋企人
如果唔係都唔會硬食咁多年仲要臨走都要留低13萬
佢講到一件衫都唔帶走好似好灑脫咁，其實係怕執野走咁大動作會俾佢屋企人發現，根本就係扮去街之後就唔再翻屋企
如果件事係真既話個女仔真係好可悲

利申: 細膽怕事過來人

比錢? never
做人要企硬, 唔係比人任上都得
根本死都唔應該比錢, 你有本事就拎我條命
反正唔還錢阿哥都會比人斬死, 咁咪仲乾手淨腳?

因為佢都係弱智
閇開舖都係好快蝕晒

有，而且有啲係重長子添

啲家私唔會個個月都買架 你個個換月電飯煲?
第一筆可以問朋友借
之後逐啲還

依個女仔蠢姐
一早搬出去
死慳死抵
一個月儲10000都有可能

點解要幫個無底深潭?
家人又點?
中國倫理 害撚死人

當無拖無欠，第時有咩事唔好搵佢

本來想寫大劣人既 驚有d新移民巴打唔鳩興姐

重男輕女垃圾父母 以後成日世同個爛賭仔一齊住，恭喜曬

咁你係咪人講乜你信乜嗰啲人黎

其實低下階層，仲有唔少係重男輕女，尤其支那嚟香港嗰班

on9,毛就有一條，叫2條廢老落街乞果13萬番黎啦
敢掂我一下我報警添啊

賣相一年都唔止13萬啦屌

題外話 點解唔直接去做美甲師？

無鋪頭點做呢?
唔通好似髮廊咁 一間有幾個師傅?

以前唔知
而家美容院執曬，唔執都唔會請人

已經有前科幫佢還債,仲當無拖無欠
俾我就唔幫,自己搬出去住,拎呢13萬開舖自力更生

會比班賤種愚孝撚屌

雖然好慘
不過應該一早就搬出去啦

既然搬出去住做乜要比十三萬

Blame the victim戈種連登仔先係on99
從小到大在受壓迫的環境成長習慣被剝削，係需要好大勇氣先爭脫到架

一蚊都唔好比，同埋報左警先，睇下佢地仲敢唔敢咁串
如果繼續係咁，呢d親人要唔要都擺

大把美甲鋪唔只一個甲師

點解唔一早走

其實呢類窮人故事主角有唔少係仔黎
不過轉做女會煽情d

睇到呢度留言
太多連登仔用自己角度去睇人地

2020年仲邊有人重男輕女？
點解唔乜乜物物？
點解唔出黎賣相

如果人地有得揀，人地成長經歷係快樂正面有家庭溫暖
洗搞成咁？

嗰13萬都唔應該畀
至少佢而家生活可以好啲唔駛咁慘
反正關係已經斷咗

煽情？？

Fb 美甲gp大把招聘 何況佢唔係近期先做

我係當時人, 13萬都唔撚比, 比完都仲撚要比人話不孝
比埋啊哥屌好冇, 垃撚圾都不知所謂
再賭大啲賭到比人斬手斬腳就爽

我係佢，一定拎住13萬走
13萬還完仲要比人當仆街
慘撚到

應該跳樓既係佢呀哥

根本唔應該幫最後一次，自己第二日立刻出走等全家比人砍死燒死咪自由囉

我地係外人角度咁睇 自然覺得一蚊都唔比先最正路
但對當事人黎講 佢始終對呢d所謂既家人抱住一絲感情
如果比完呢筆 可以令佢心安理得 覺得自己無再欠呢家人任何野 可以令自己決心一刀兩斷劃清界線 對方再黎煩佢都可以當陌生人 我覺得佢咁做無錯

太假好難相信

On9架？又唔係啊哥生我養我
你話如果係父母債都情有可原
仲有呢D撚樣有手有腳十幾萬都還唔到？
呢D撚樣幫佢同害佢有咩分別？
梗係叫佢自己還先知道教訓
分分鐘你幫佢還完
佢都唔會還返錢俾你

真, 都唔撚知比嚟做乜鳩
根本都冇人尊重佢, 仲洗乜鳩受佢哋氣
我係佢走咗十世
比完13萬都係要比人話不孝
拎錢走又係不孝, 咁我一早走好過
btw 4年儲13萬, 月儲2千8, 咁啫係得返3千蚊都冇1個月
仲要1日3餐, 搭車, 都未計任何其他洗費, 得唔得啊

唔好信哂呢d一面之詞
家庭係點邊個知
分分鐘呢個真係仆街女又點知
又話好大開支,4年點儲到13皮
月月清都儲到13皮,吹水咩

唔拎錢出嚟攬炒全家
佢哋對個女仔咁仆街咪一齊死囉

13萬開到鋪？

職業：冷氣軍師

佢屋企仆街到

只能夠講話呢d 新聞係假個d 人真係孤陋寡聞

同正苦話估唔到咁人要係街食lunch 咁離地

身邊真係識呢咁既家庭

再離譜d 既都有

因為要子承父業做餐廳仔唔畀個仔讀大學，月月出幾千蚊當比左人工做大廚

好多野口講容易做就另一回事

咩自己出黎住個d 講就易

講殺黑警講左成年咪一樣得個講

醒小小 佢賭你又賭嘛 大家都唔好返工

你用13萬賣左個女出去

無嫁，佢都磅咗水啦，唯有係咁樣安慰自己

要做嘅都做咗，無咩好再留戀喇，接落黎毫無顧忌咁全力開展你嘅人生啦

一開始就咪撚俾果13萬,自己立即走出去住,斷絕關係

你做到咁絕咩？
香港人講就叻

fb有啲人話想資助條女嘅夢想

嘩屌寫篇文上網咁易呃到錢早知我都寫啦

外圍知你無野做, 肯比你篤13萬?
其實13萬咁撚少真係只會打幾獲,淋下紅油, 你夠彊閃左人唔理屋企人一排, 都唔會有事

係啊
平平地劏房6000包水電都已經平過佢家用啦
加上佢老豆老母一向冇理佢飲食 所以條女本身都慳慣 應該儲得快過以前

去到2046都會有

搵得少錢搬出嚟住咪又係月月洗

住得近市區屋細租貴

住得遠屋大返少少但係車錢都喺返度

On9
咁點解唔用13萬出去租樓？

走喇，留係度冇意思

fb已經有人話想資助條女開舖啦

屌而家啲人真係好呃

上網睇完篇文就話課金

分分鐘根本冇主角呢個人存在

可能係一條廢青麻甩佬打機洗晒啲錢想呃下錢先老吹篇野出嚟

重男輕女，儲錢，比人拎哂叫假

真既係點？

利申：身體朋友，有一樣case 仲嚴重
仲要個亞哥不停出入喜靈洲又借貴利又上來淋油
女既，病到嘔血，出入醫院，都要比人屌扮病唔搵錢，做十幾廿年野基本上為亞哥還債，有埋情緒病，要社工follow.....

重點：十多年前已經叫佢搬走唔好認屋企
但到而家都同住緊囉。

我同屋企人都有類似咁嘅問題
真係好想自殺
窮人生仔正仆街

根本唔應該幫 兩老咁想幫個仔還叫佢地自己還

死左膠你打完自己有冇笑

我會連13萬都唔比
沒人時執埋d野走

幾有錢都會比亞哥敗哂嫁啦
唔關窮事

受虐狂 悲劇主角上腦 但係r唔到着數

呢隻劇本應該可以博到唔少社會福利

相同處境仆街父母幾時死

假到仆街
就算係真嘅都抵撚死

多數窮人都唔撚識教
但又中意賭賭賭

做得好

老豆老母 your turn now 出黎打工啦仆街

其實真係唔係條條女都係G
香港仲有好多女仔唔會去做G

sad sad... very sad story. 我覺得幫就人情，吾幫就道理

唔明點解有啲人會幫d賭仔
由細到大 屋企人因為賭錢借錢搞到好大鑊
賣樓還債 如果無賣樓而家都唔知賺幾多倍
不過錢係佢地既 樓係佢地買既 無資格出聲
只係明白左

問人借錢on9 借錢俾人重加on9
更何況佢擺撚明唔會還
一定要講打死都唔俾呀 你吹咩

咪同老千股,倫敦金呢d運作一樣
總之係咁寫呢類野,然後就有錢到手啦
而家老千最好搵

係就報埋狗篤佢阿哥賭外圍，攬炒

係咩 不如你教吓我點做
我唔大貪 唔係想要層樓 我只係想搵80萬畀我老母醫病同埋搵多幾十萬還我老豆啲賭債

佢梗係唔笑先打得出呢D野
因為佢唔係左膠，係賤種
佢叫人做就叻
自己？俾一蚊都唔會俾個隻
當然incase者， 呢個故事本身都係假

13萬可以做老闆?真唔真呀

其實得搭車1.9
食飯真係平有平食
試過係公司pantry 攞零食餅乾當lunch

咁實有例外
講緊主流都唔會啦

谷行對波 賣相囉
你有冇保養好呀？

我老豆賭到差銀行好多錢 老母從來冇屌過
覺得佢有畀夠家用就算 話啲錢係佢嘅 佢自己中意點洗就點洗
結果今時今日我媽有cancer想轉隻好啲嘅標靶藥攞唔到80萬出嚟要按樓
仲要好大機會條數要我同我妹還清

垃圾，俾左13萬果下就死得

我廿幾歲㗎咋 但本身個人冇咩知名度搵鬼睇搵鬼課金買？

如果係我一定同全家割蓆

雖然好慘
但咁都比13萬出去真係好On9
人生有幾多個4年

10幾萬，真係幾日都賭輸哂

Btw拉番 諗落似假

香港人好慘 3餐飯都冇得食啊屌

痴線 個個冇錢都要走去賣腳相？
不如你話咁窮點解唔去做雞啦

睇你個名就知你有d經驗haha

victim 睇你點定義
願意跪完又跪既冇資格叫victim

假文就係要寫到不合常理先有話題性
事主父母由小學開始就冇理佢
由細到大都重男輕女
自己做生做死去供養阿哥，仲要被家暴
正常人，就算冇仇恨，都唔方有感情啦
（睇下連登幾多窮人生仔正仆街）
點知事主竟然可以放棄自己成副身家同夢想事業
仲話要為個家付出
真係聖母瑪利亞都做唔到啦

無賭

當係屋企比首期，自己供啦。
但加你同妹名囉

平時就成日屌blame the victim
依家8成reply都係

連登仔真係好on9
做雞又屌你做雞
唔做雞又屌你蠢 有錢都唔賺

個個都做雞 唔講口個個都想做雞咩

見好多巴絲屋企都有爛賭二，強烈推介打去1834633。唔係為咗個爛賭二而打去，而係輔導員會教你點樣唔俾佢影響，重掌自己生活

點會冇,你有機心既話咪學d偽人咁
係餐廳做侍應,之後搵fd扮偷拍你擺上連登

唔係好明點解要同屋企人講有13萬

明知有個爛賭鬼係度

話俾佢哋知肯定打主意

呢個世代用ebanking eStatement
你唔講邊個知?

==========================
【彥霖案】證物消失?

睇呢D文，得過講字
冇FC，冇人物，聽完就算
唔推

一定唔會比錢

最多做起左個鋪賺到錢咪睇情況幫佢比小小

唔知你地認真定假膠
一個女仔俾人情緒勒索左咁多年 俾13萬對佢黎講係對得住自己又可以做個了斷
而唔係應唔應該/蠢唔蠢 既問題

如果日後樓主再有多餘既錢 支持佢搵爛鬼打柒佢父母 最好打到殘廢

老實講 呢啲老豆老母 我連溝通都廢撚事
仲話畀佢哋知做生意 錢都食撚埋你啦
呢位小姐 好勤力 好慳 好女仔

五千住套房都夠啦 一個人

十三萬開間舖都有啲難度

所以佢阿爸阿媽唔識玩啦

根本個13萬都唔應該比, 搵機會走人自己租間房都頂到一排啦。
佢仲要咁節儉又會做野, 唔驚會餓死。
樓上講得啱, 真係唔好開鋪, 比佢地知道地址煩過hi

利申: 我都覺得篇文有d假

講真我都唔明點解樓上咁多人話假
我自己都係出身喺垃圾傳統思想父母家庭裏，又細到大都被灌輸愚孝思想教育(家人永遠最重要，父母大過天，家用文化)
所以我係好明白女事主當時感受同判斷，我自己都係近十年前開始接觸歐洲文化思想先擺脫都呢啲垃圾愚孝思想

好多藍絲老豆老母都咁腦殘啦
早斷早著

連登都睇過唔少次啦

好撚慘有呢啲屋企人

但係佢已經冇左4年人生，佢咁樣儲錢法，姐係果4年可以講係0社交，之後仲要再儲，好慘

唔一定
你睇小左小朋友對自己父母既依戀
好多人到長大左廿零歲先接受到一個事實：父母唔愛我，只係想利用我
亦好多人幾廿歲仲愚孝緊（但佢地唔覺得係愚）

你冇做錯 加油

係喎
做雞又屌
唔做雞又屌

局外人以為自己睇得好透

我唔撚信 聰明人細心諗清楚就知成單野假撚到傻
自己儲錢之後比屋企人全數充公?
你不如話我唔打飛機儲起d精 家姐細妹全數充公問我借精啦

現實真係有呢d 19家庭⋯⋯
識人幫家姐還緊第三個一百萬

完全認同
大把人都仲未擺脫到，唔明點解連登仔咁多事後孔明

覺得你信呢篇文既我覺得你戇鳩 已經唔係認真定假膠 係戇鳩
係呀 你就係戇鳩

agger

信唔信係一件事
討論文中條女係咪咁愚孝又係另一件事

事主睇到留tg
十幾萬投資幫佢完夢點話

你話我on9之前睇下我寫乜先啦
文章可以係虛構 但社會大把呢啲事呀
我講既係被情緒勒索既人既反應同埋連登仔blame to victim 既行為呀

堅定流呀

有冇咁撚on9

既然都要走 做乜留低舊錢比佢地班地底泥

唔洗問一定又係公屋仔

深表同情 ，雖然開得到個疫情都輸死佢

但坊間做指甲既 好似多數都單打獨鬥 真係請人 可能同佢做便利店差唔多 如果做美容界係咪應該好d?

咁呢個世界
畸形家庭一定唔少嘅
只能話食得咸魚抵得渴
我哋以一種「正常人」嘅角度去量度一個「畸形」家庭
又真係好難理解到
正如呢啲愚孝嘅人，都唔會理解到我

我好慘
1歲父母離左婚
俾阿婆湊到5歲
5歲父母復合
點知6歲俾老豆搞
7歲日日俾老母打
10歲父母再離過婚
11歲死老豆
12歲老母同另一條仔一齊
13歲俾老母新仔搞
14歲俾老母條仔搞大個肚
15歲死老母
16歲阿婆都死埋
書都冇得再讀落去
17歲死老母
18歲出去做雞
而家中左AIDS 性病

點算
雞都冇撚得我做

我夢想係喺銅鑼灣旺舖開間小食店賣營多撈麵

巴打可唔可以過一千萬俾我完夢?

唔係你有知名度先露肉，而係你露肉就有知名度
開個ig，貼幾張露肉相同扮下文青貼下野食先
然後瘋狂加啲ig賣肉女神嘅follower，加follower，呢點好重要，會令你嘅follower人數急速上升
儲到咁上下就搞個patreon賣相

咁係佢角度黎睇可能念親情
有時候要去到好絕望先會下到決心斷關係
不過個女仔可以用到13萬解脫算係不幸中之大幸

似作故仔
都走啦，仲咁on9比錢佢地？
真係on9到難以置信

你咪搵雜誌做左訪問先

做完大家有計傾

最得最唔理想係當下無即刻走，蝕咗13萬比呢班垃圾

咪就係囉
反正都決定走
反正點都係俾人話不孝
應該去到盡

果13萬留返俾自己
一蚊都唔好幫

香港大把呢d自己冇錢就叫個仔女同另一個仔女還債嘅老豆老母

#metoo

屌你唔使死兩次老母掛

條條女都索咩 你有無出過街見過一般女咩質數

我當個故仔係真先架啦
唔好話我blame the victim
個事實係你選擇忍選擇做大愛左膠
嘈咩?你唔反抗到底係你自由,唔好話慘

屌 一個係親生老母 一個係老豆條女
不過我俾老豆虐打逼我叫佢條女做老母者
唔好咁harsh啦
我係人生悲劇主角黎

TG hugo1991 我要收3萬thx

咩呀
後母唔比呀

永遠有第2次, 咁不如今次都唔好

諗起之前有個小食店女人扮生癌籌錢
都可以做假

新型社會 女人先著數

唔洗多

Post張醫生證明出黎你有AIDS
即過3萬

唔靚就一開始唔好諗呢賣相啦
再唔係大唔大波阿
再唔係學youtube掛羊頭賣狗肉果d唔出樣淨出波既彈琴彈結他打鼓片d囉

咪引戰啦引戰狗

係呀 老豆條新女黎

巴打我TG hugo1991 我要收3萬thx

唔抵可憐 比人攞槍指住個頭

其實好多父母都係咁仆街，好多人都想離開家庭，就是因為父母偏心
識得一個上咗年紀的教友, 簡稱ee，複述佢30多年前的家事
佢話當年佢打份文員工佢老母要佢俾超過一半人工做家用
否則她就不能再住在家裏，母親好像知道她無本事離家自立，說要她
幫助哥哥弟弟讀完大學...ee說自細已無物質享受，除了校服衫都唔多件
乜好嘢都俾晒佢大佬同細佬... 出來做嘢還要榨取她的人工？....
ee說家裡雖不是富戶，卻也不是窮得那麼緊要，父親是公務員
為什麼供哥哥弟弟讀書的擔子落在她身上？而且父母對她非常冷淡
兄弟也看不起她。。。令佢覺得心灰意冷，但又無本事搬開自住
剛巧公司有個談得來的男同事，家裡申請移民美國成功獲批....
臨行前與ee交換了通訊地址，之後ee時不時與男同事書信來往
從男同事信中的了解到美國社會狀況，哪裡的樓價和租金沒香港那麼高
一個人肯捱，打份工租個小單位住肯定沒問題。。。於是把心一橫
決定到美國闖一闖.....帶著百多元美金和一件行李，離開住了21年的家
就係咁ee憑著自己的努力，在美國落地生根，ee現在已經退咗休
食緊老本，她說50多歲已經退休 優哉游哉！
所以做人千祈唔好灰心，絕處可以逢生，最緊要勇於把握機會

斷絕關係啦，人地都無當你係女，提款機咋diu

一陣又比blame the victim大軍屌柒你涼簿
快d跟我讀3次:

好慘呀屌你老母,唔係人黎架
好慘呀屌你老母,唔係人黎架
好慘呀屌你老母,唔係人黎架

窮中產就女好。 大把貨過億起跳就仔好

content farm

佢阿爸阿媽係兩登仔黎
覺得有j大撚晒

美甲多數開喺啲劏場，月租先幾千，又唔使裝修，要枱櫈嗰啲又可以買2手/上網大把人free，按金加上期都唔使2萬。本身美甲啲原材料又平，得手工貴。一個客gel甲收幾百，13萬真係唔夠咩？

咪屈
兩登仔係覺得有西大哂

深之都呢d場好多,租1格先3千,按連上期都唔洗1萬

横掂都走 仲畀嗰13萬

0/10

你老豆係比人呃定係真係一路賭冇停過？
冇戒過既話你地真係搵個社工問下
一次過逼你老母搞離婚 賣樓 搵公屋 醫病一炮過解決佢
一日唔離開個濕鳩老豆佢再賭大啲
下次仲大撚鑊都有
Btw 唔係黑心但cancer 你普通標靶藥都搞佢唔掂既話都幾嚴重下
都仲要睇咩期同咩位置 有啲手尾好長

兩老釘蓋一蚊都唔好出

係我會連家用都一早唔比

都幾蠢

幫埋今次 難聽過粗口
佢老豆老母一定次次都講呢句

有冇人咁on9

冇問題 可能係你個腦有問題

窮人唔好生BB

拎7000搬出去好過啦
耳根清靜又唔使受氣
對住賤種父母唔需要孝順

你肯定無差過人錢 依家啲收數佬唔敢斬人

仲留係屋企, 真係ON9

同晉惠帝何不食肉糜一樣

班友根本就唔理解當一個人自小已經畀人灌輸一種愚考概念，乜都唔好反抗既心態。要做出呢一步已經好勇敢。

我自己自由幸福家庭出身，係大個讀書做野識多左人先知道呢個社會有唔少人係咁

其實有時上連登d父母偏心post 都有講

不過有d 人係好似d藍屍咁拒絕面對
香港有好多人有呢d 問題

倒下奶 twitch直播打機囉

話時話, 2020 仲還賭債? 咩年代呀
不過你仲話諗住幫個廢柴老竇還賭債證明你真係冇得救,

呢啲垃圾廢柴老竇生癌跳樓死就最好,
認真, 我嗰個廢柴老竇真係生癌我完全冇理過,
呢啲狗閪賤種父母自己都食唔飽, 仲要生人出嚟受苦受難?
三兄弟各自各完全理得佢死真係佢自己拎嚟㗎喎........
你老母... 老細個仔就住君臨天下.. 我依啲就返工放工瞓覺再返工準時還債再交租... 老細個仔就享福我呢啲就做人隻狗...
嗰啖氣正常人都唔會吞得落,
不過睇你口吻都知你一定係標準嘅奴隸獸

7000蚊攞去租劏房算啦，對住呢d人做乜

唔抵可憐

咁樣最好
打擊下啲港女銳氣

重男輕女是一個好東西
你睇吓依家啲港女幾撚串就知男女平等係唔可能

正常離家出走？呢個情況仲算係正常？

應該係要咁養

個男嘅唔on9?

好後生既時候4年正常冇朋友冇男朋友
扣走左$7000蚊家用
日常買衫褲鞋襪內衣 $500
食飯 @50一日 $1500
電話費 $100
呢度固定既都去左 $9000蚊走

上堂錢？
四年換電話條數？
日用品 M巾 護膚洗面？
車錢 我當淨係去上堂都要掛？
仲未計有時要比突果筆計呢？？

我覺得好撚假就真

知咁既環境 仲同老豆老母講意向 講自己儲咗幾錢 係好不智...

好老實講, 你話我仆街都係咁講, 條女一早要走但又要留, 又自己攞嚟

準備拿遺產了..預左佢啊哥會再賭

其實係連登仔太幸福，未見過拎住把刀出嚟嘅屋企人

拎錢都要去銀行拎啦
即刻拎到出黎咩
咪扮嘢畀去撳錢
轉個頭走人囉

應該知佢得13萬 先話要13萬

班廢老未死曬

做呢啲仆街既仔女慘過食屎，記得佢走唔好送佢等佢孤獨終老

所以樓上班人on9 囉一見女就叫人做電子雞個個都做到就唔會好似而家咁值錢啦

叫個女仔做youtuber教美甲開條patreon link等有心人幫下佢啦

吓，原來樓主係主角？

睇錯睇錯

香港重男輕女
我係咪入左平行時空

中國人思想最撚垃圾

一句講哂
為呢d仆街而死 唔值得

太on9 係咪作文

同佢講我都賭輸左錢
問佢借5萬還債
保證以後係街見到你都扮睇唔到

講就易

其實男人都好易搵錢㗎
姜濤生得咁普通又無才華都咁紅啦
學韓星咁化下妝跳下舞大把女人貼錢俾你啦

正 養老防老成功例子

仁至義盡

唔好心軟

寧願個女仔唔好幫屋企還錢
離家出走直接開美甲店
最多夜晚瞓美甲店

走啦，有筆錢搬出去住先唔好？
仲留係屋企受，唔搬出去點自由搞自己夢想。
垃圾父母年年有，該走可以走時就要走。

似係，但係大眾就係咁易就信

有13萬唔撚搬出去會還債?
智力有正常人水平都知冇可能
仲未計翻便利店儲到錢

得13萬 開鋪都未夠 好難搬出去

仲幫埋呢次？ 走啦，7000蚊家用拎黎出去租屋算啦

覺得點解佢會拎嗰13萬出嚟 係因為如果佢唔拎 佢未必走得咁爽 拎咗 佢個心態係 我幫埋你哋最後一次 好似佢咁講真係問心無愧 唔會有任何後悔既感覺

好勁萬3比$7000生活都成問題仲要開到鋪

香港大撚把重男輕女既家庭
我細佬三十歲人，中三綴學，十幾年冇返工
（中間有做下野，但一兩日就唔做）
老母淨係識鬧我
我一畢業即刻搬，一蚊家用都冇俾過

香港可以讀到中三

好多人覺得收數佬好恐怖 只要夠惡佢地都係打份工 拎把刀出黎 屌佢老母 揮兩下 佢成塊包皮包撚返住個人啦

訓訓下覺比人打點樣唔比？

唔嫌遠租新界村屋
6000蚊已經夠住2個人一人一間房

租住先點都得，一個月六、七千左右細細地都好過留屋企。
比屋企嘅錢仲可以留返

夾埋4年冇咗半球
一早搬出去好過啦

走得好

係真嘅直接報狗大義滅親啦

1錯 每月比7000家用
2錯 十幾萬仲比佢？話落樓下過數 即閃啦

老豆老母呀哥衰 但佢都蠢
重點唔係錢 係無左四年時間

你唔得唔代表人人都唔得嘅
有幾難呀

不過都係假假地

都唔係放起枕頭底啦 講話比第2日就走啦

我覺得好假
似作故仔

我媽肺癌四期 佢食緊公立免費畀嘅第一代標靶藥
其實佢食咗一個月都冇 連報告都未出話佢食成點佢地兩公婆就好心急想轉第三代
我老豆係廚房佬不嬲賭開 離婚嗰度我媽唔會肯
我爸咁撚惡就係我媽同我爸有份寵到咁

13萬就開到美甲咁扺玩

極權統治文化 永遠藏喺DNA裡面

十三萬開咩鋪?租死場定樓梯底鋪位?

大把場幾千蚊月租啦

你唔好屌到我咁落力聽埋我講先
老豆筆債我點都唔會幫佢還 我憎撚到佢死
我依排真係覺得一係我斬死佢 一係我就跳樓死
我媽cancer嗰度其實根本都係佢地自己攞嚟
又窮又要生活健康唔檢點又煙又酒
我講到明話唔想還佢賭債嗰度 我媽又係講埋啲咩「一家人養到你地咁大」
我即刻窒住佢「我冇要求過你地生我落嚟 我冇要求過要出生喺一個完全冇人生計劃仲要又煙又酒嘅父母 仲要有個爛賭老豆」屌佢老母

Sosad 四期已經係擴散冇乜幾可醫得返...
慳返筆錢啦...
你老豆老母都似想醫返好繼續幫佢還債...
你同你妹真係準備下點樣同個老豆斷來往好過 準備下萬一要搬出去啲野 / 搵社工幫手搞下上公屋但唔好比個老豆知

根本連最後一次都唔應該幫
因為健康問題而暫時犧牲自己夢想真係無得講
但因為賭而咁做勁唔抵

應該呢次都唔幫啦下話
拎十幾萬走啦

13萬好難儲。。

我屋企已經重男輕女

我又好奇
佢老豆老母做咁多年人
夾埋都俾唔到十幾萬出黎？

妳係型嘅👍🏽
再儲過囉～

(如果係我一蚊都唔L比走，反正結果都係走。佢哋都唔會多謝妳)

其實我心入面嗰句都係唔想佢轉藥 末期肺癌根本就點都係死 係根治唔到
我有朋友親戚同我媽一樣末期肺癌 但食緊第三代藥
我朋友親戚係就係長命咗 但依家日日喺張床到神志不清咁又嘢都食唔到 佢又辛苦家人又辛苦
仲未計我個case我爸媽想按樓第日要家人還債

睇緊晴報咁撚樣Ge

唔駛驚，呢對父母絕對會俾個仔害死，下一次一定會輸更多，我相信做你嘛震堅持去到邊都有一番新天地，相反妥協後退，去邊都唔會成功，人選擇放棄容易，女事主堅持自己信念，不要回頭，後悔留番俾自己死個日，大把時間

屌你老母臭閪收皮啦柒頭
on99係度刷存在感

直頭醒目喇

真係好假

我可以話係真 (細過過來人)
你地唔會明 衰心軟既人
對呢d情況既決定
係呀 一走了之 一了百了
當下係諗好多野一個人要點般 要點租樓要點做
係對個一步踏唔出 諗諗下就為有硬食一次 再諗點做 (當然最後我都走撚左 理撚得佢死 輕鬆自在 而家)

蠢到死，俾所謂既家庭觀念約束自己
移民去英國開美甲店啦，好搵過香港
離開身邊既仆街從新開始啦
最蠢就係，錢就梗係收埋架啦
同班乞兒講自己有錢
大個女自己諗清楚咩係岩咩係錯啦
既然諗住唔再見，13萬都慳返啦

佢慘在呀哥無我賭術精湛

好電影橋段，我唔希望係真事，但睇得出絲打係真心出po，應該係真人真事
個哥係仆街，爛賭又唔返工咁多年，但佢父母係終極超級仆街人渣，個仔咁仆街都容忍同縱容，反而怪個乖女唔幫阿哥還垃圾賭債，父母又廢冇錢要個女拎錢，個女都識死慳草錢，反而佢哋唔出錢
真心覺得樓主唔係親生女，你冇啲咁極級垃圾嘅父母，你應該係佢哋執返嚟
你值得擁有正常嘅家庭，我祝福你以後生活愉快，身體健康
仲有千奇唔好心軟回頭，佢哋唔值得你付出任何嘢

一直都當個女係提款機, 咁提款機有錢就梗係拎左先

講到我好似要賣女咁

仇女撚真係痴咗線

講到個個女人只可以賣子宮

我信係真，以前有同學又係咁，重男輕女，個家姐唔會留飯比佢食，個細佬就日日食好嘢，買名牌。只可以講，呢d所謂父母老咗無人理係抵死

其實一家人相處咁耐，
重唔知佢地係仆街?
有錢都自己收埋，
開店都話幫朋友啦，
不過都好過之後開舖賺錢俾人還債，
分分鐘因為啲仆街屋企人俾人淋紅油

13萬都比 on9?

竟然俾屋企人知自己有13萬，Haiyaa

唔拎住十幾萬出黎租樓住？

我覺得係真故事, 我朋友養埋個老公, 比老公打都未離婚,有時一家人既野,你地唔係當事人又點會明白.好多當事人都會覺得,終有一日佢地會改變,會有可能對自己好.唔會再咁PK,只要我繼續付出,佢地會良心發現,會知個仔先係PK,我先係對屋企付出個個.
好似佢打呢段文章都竟然有人話係作文,話唔應該比13萬.如果我會比, 我比埋呢13萬, 大家恩斷義絕,唔好話我再欠妳,我再重頭黎過.

宜家讀到中6啦

係wor
仲正填個垃圾親戚名做擔保

係 食藥個影響好勁 分分鍾真係床都唔係好落到
仲要先check 到佢擴左去邊先得...
諗定點樣2姊妹自己獨立啦 父母都唔可以靠

I know that feel
我都係差唔多

做得最錯就係攞個130,000出嚟

因為佢知打鑊你就有錢
咁下一次咪攞把刀上去借囉

我見到好多都話假
其實有出個社會就會知
類似嘅故事好多

之前有個女同事
屋企過節唔可以埋枱食飯 只可以坐折櫈
男孫先可以一齊食
仲會周不時俾啊媽話生仔咪好囉 後悔生咗你

問心 自己係一個完善嘅家庭長大
第一次聽到佢咁 好驚訝
但係之後愈聽愈多cases
真心好多痴線家庭

係醒目就唔駛逐個月幾千蚊咁乞咁節墮
有心搵嘅搵個有錢女貼有幾難

我想講起碼要讀到中三,之後可能係佢屋企人西要佢揾錢

樓主係間屋同父母眼中又冇地位
賤撚過雞
都仲要幫過大佬
咁你話係唔係on9呀?

走遲咗 不過遲好過冇 所以孝道呢樣野真係好on9
呢d冚家鏟應該同埋個爛賭仔一齊落地獄

邊句幫過？

香港真係有一班on9仲玩重男輕女
而家做女人一定好過做男人
又可以做女權撚玩metoo 搏同情
又可以釣金龜玩二次投胎
唔想靠男人又可以事業為重做女強人

如果想繁殖下一代
去醫院check到係仔
不如落咗佢

佢老豆老母又會知佢儲左十幾萬?

成世女因為依頭家綁住咗喺度咩自由都冇
真係好唔想到佢哋死咗仲要還佢地條債
我只好安慰自己、同自己講還清大約一百萬條數 到時佢哋兩公婆都死哂自己叫有個物業咁
但同時間我都好怕我咁樣對住我老豆落去我總有一日都會屈到有cancer
尋晚喺依個時勢佢個仆街都仲可以飲醉酒返嚟發癲 仲要媽照顧返佢轉頭 係咁講說話我聽撩交拗屌佢老母臭閪
都唔知上一世欠左佢啲咩

所以話呢個世界係抵人做垃圾
2020
仲咁撚愚孝
然後出來玩慘情

老實講 欣賞條女係屎一樣環境都仲儲到十三萬
但剩係「愚孝」呢樣野
已經夠佢一世仆街 思想不跳脫
十足十支那賤種

自膠
wfc個女
我講緊個男都on9 全家都on9

畀著係我有13萬喺手自己搬出去住好過一天都光哂

走得好
希望之後一帆風順

拎七千蚊家用仲要唔煮飯
個13萬唔應該比

唔係話借就借架
俾人搞係要條女on9 做擔保又盛果啲

老豆老母係政府建制
阿哥係中共
親戚係藍絲左膠
土瓜灣劏房係台灣

諗起之前ViuTV地產仔魚哥

應該好似其他人咁講
拎住舊錢一路租房, 一路搵工

唔好諗咁多 呢啲仆街好撚長命成日會爆鑊架
按完樓下次一樣再賭到爆唔會停
一日有你老豆生勾勾係度 層樓唔會守得住

香港美甲好難做 太多大陸人 頂爛市

身邊都有好多女仔朋友屋企係重男輕女, 屋企當佢工人咁洗,
真係好撚慘, 對比起黎覺得自己真係好幸福

呢個page作故仔作到出哂名嫁喎

撐住 唔好比人睇死

你最撚醒啦，請問7仔full time有咩問題？

人工低儲唔到錢
讀個ERB 短course做老人院都唔只呢個人工

唔係好信有人咁ON9

到最後都係比錢

生命受到威脅，冇得怪佢

一諗起對仆街父母以後每個月少左七千蚊洗就好心涼 以後要用自己荷包俾錢個仔
仲要俾自己個仔鬧做咩俾得咁少
就係佢地最大既報應

好多人未見過世面咁
覺得好誇好假

我見到香港人比popo 打到咁呀
又要游繩逃走，又水刑又屎坑走人呀
我都想話有冇咁誇張，拍戲咩咁假呀

咁灰！

買telsa, 130萬都有了.

本身都窮
拎住13萬出黎住都頂到下
但又on9又心軟
錢又冇撚埋
窮撚樓主仲以為自己好有骨氣咁
點知人地係當你on9西

放心
呢d情況佢父母都唔會怪個仔
只會怪樓主養唔熟

最on9 點解仲要比個13萬

同屋企斷絕關係
完

一口咬定話篇文假嘅， 睇黎係唔太清楚呢個世界仆街真是何其多

如果唔太清楚既， 打開個電視就得

智障系列 有啲骨氣就即走啦 仲還「家用」

嘩仆街到，直接斷絕關係啦

係囉 搵咁多 你唔去變性做女人？
或者生返個女 第時叫個女去做雞咁囉
再或者 你死去做鴨囉 搵得多嘛

唔多信，有個咁既家庭，點可能儲到13萬先叫你拎出黎。

絲打要頂住
哩啲仆街老豆老母真係自私撚

咁on9是但俾舊人 真係開鋪都做唔長
不過10幾萬就開鋪都唔知唔係吹水

個女仔咁後生
重新儲過其實問題不大
每個月慳返七千蚊家用分分鐘儲得仲快

個仔就真係食得屎
以後無人幫佢還賭債
仲要自己都養唔起自己
莫講話溝女果啲
真係死左佢好過

美甲果啲細鋪位其實五千蚊租都有
有朋友10萬都無都開左鋪

7000只夠交租😔
不過離開果個鬼地方一定會開心好多

唔知你聽過石門京瑞廣場未 入面d鋪豆腐膶咁細
有好多小店 黃店都係個到開 例如師傅到手機維修。
租金 都係萬幾到 所以係有可能的

講就兇狠，我地好彩唔係生活係呢啲家庭姐

美甲揀啲鋪位可以再平啲
因為做預約唔需要靠人流
solo building果啲都係幾千蚊租

唉 屌.屋企有人爛賭真係會死全家. 無父母幹 靠自己創業好辛苦賺第一桶金 打算呢筆錢發展事業都要被迫打斷計畫. 因為要拎三十萬出來比屋企人還賭債... 瞬間銀行得返幾千蚊果種feel真係好撚仆街. 仲要遇到武漢肺炎個世道雙重打擊.
仆街爛賭狗死全家.

識得有個又係儲錢開美甲出黎做

一早就要斷絕關係

一個廢人唔會因為身邊嘅人被打壓而成為一個成功嘅人

試下美甲鋪做住ft先都好呀

你係有料啲女點會對你串你廢就男人女人甚至係狗都串尻你

反正都離家出走 點解唔拎住13萬自己走人
睇住佢地仆街咪仲開心
另外 唔明做乜要同老豆老母講方向
都明知老豆老母比唔到意見自己

香港係真係仲有重男輕女
認真講句我自問如果生仔女都會好錫，但係我會寧願生仔係驚自己個女蝕底姐世上fuckboy何其多，自己條女都未必守得住何況自己個女
就算我有權有勢個女點都會俾人hurt幾次加嘛

on9，仇女派好恐怖

祝你阿哥早日俾大耳窿斬死

應該帶住嗰13萬走

on9 拎住13萬 行出街 是但入間地產講 我要租房 半個鐘攪掂

講真一個女仔瞓瞓吓覺俾個男人打根本就冇能力還手，佢父母只係當佢提款機冇當過係人，真係可以打死佢。
佢有勇氣離開呢個家我已經覺得佢好叻，算啦佢咁叻女，離開咗呢個屋企應該可以用一半嘅時間儲返啲筆錢。

好仆街.....唉

點解要幫

我係佢就離家出走啦
仲俾13萬

俾個男人咁樣捉住打點樣唔拎出嚟？

真心好仆街 每一分錢都係佢用血汗儲返黎 講真直接走人一蚊都唔好比

好心為自己人生負責啦，呢件事就睇出個女個責任心好差。

點解仲要比，既然都下定決心走，1個仙都唔撚比

最撚憎人重男輕女
如果我生一定重女輕男到仆街
最憎仔 煩撚到仆街 又樣衰又嘈 見到都想一巴cum埋去
有左check到係仔都想落左佢
只會生女 生一個 做小公主

俾你講中晒
一毫子都唔好幫佢地
唔係一世後悔

Cls啲咁嘅父母死撚咗佢算啦
仲學人唔帶袋學人中出生仔好似生蛋咁
畜牲都好撚過呢啲無腦父母

根本唔關窮唔窮事，應該係唔識教仔唔好生

呢啲真係除咗個女死全家算

撳錯掣， sorry

用七千蚊出去自己住
唔撚使比家用呢堆垃圾

橫掂都走 咁點解仲拎果十幾萬出黎

燒撚左個7 千蚊都唔好益呢幾個撚屌

叫撚屌都便宜咗呢幾個人

個女仔無囉
佢屋企人有

nice story, read and thanks.

咁樣算唔算打劫？

都決心離開，點解仲要俾13萬

就算當事主係誇大吹水
香港都仲有無數咁多呢D case
重男輕女 偏心某個仔女 當仔女係ATM...etc
父母對你好,家庭幸福,係你好彩
但唔該唔好丟低一句 好假,作野 就否定呢樣事實存在

今日生仔先係蝕本貨，
仔大咗結婚要父母出首期；
女就un un腳等男家父母出錢
成班兒登仔先會覺得生仔有著數

上twitter、ig大把女賣相賣二手黑絲同內褲，再賣下相同片，月入20k無難度

可以,,商場仔租一格格個種

好戲劇性, 係咪真係有呢D家庭
應該$1都唔好俾 就走啦

趁夜晚全家瞓晒斬死晒佢哋仲好

佢唔比屋企人知咪好

退100步假設係真人真事，點解唔直接拎13萬離家出走

13k, 4年儲13萬, 即係每月要儲2.7k
家用比左9k即係每月得返1.3k用
即係得返43蚊一日
仲要坐車返工,當佢來回15蚊
一日可以用28蚊食飯,但佢可以廿幾號前仲可以食到飯,廿幾號後先三餐包
仲要有錢報課程, 屌, 你都識鍊金術啦, 洗咩打工?

千其唔好心軟
就算以後兩老冇人養 冇地方住搵返你都好
呢d 整係利用你
13 萬當買斷親情 冇父母

認同 不過事主點估到會仆街到打人

別人的賭債，當然要他本人來還，否則，永遠還不完。

除咗咁之外,租貴都係原因之一.雖然有決心要出去嘅話呢個唔係問題.

繼續啦, 繼續屌柒個女仔啦
連登都岸鳩鳩

條數借出去唔係問題,收唔返先係問題.

quit連登囉

唔係想blame the victim, 不過呢d係自己一開始就縱容家人既結果。 不過佩服樓主既毅力同有自己目標，相信將來會有更好發展

現金？有佢老豆摷到使乜打佢
支票？細路女識唔識寫
唔通用bitcoin/aliplay

係咪黃 洗唔洗眾籌?

老豆 我好辛苦儲到13萬喇
係咪好叻叻豬

嘩 真係聞者傷心聽者流淚
又會儲到咁多錢又會比屋企人知
仲會比人捉住黎打搶錢
你信唔信呀?

信呀信呀.哩個世界無銀行, d錢仲要係cash, 擺床底
比人一打就拎到出黎
如果佢放銀行,一定扮去拎錢走佬去朋友屋企

中華文化五千年,百行以孝為先

流流地

咁撚on9老閪都唔比

BTW其實低學歷既黎講,係咪男仔易搵錢過女仔? 做下裝修地盤 到30歳做到師傅都搵2萬幾.

女仔就真係唔知可以咩?美容?

Where is 戴耀庭.gif when we need it

畀人行住，走唔到

痴線
女仔做下化妝品sales 美甲果d
輕鬆20k

係黃嘅唔夠錢使係咪都可以上連登拎啊,on99!!!

晴報文章?

好驚呀真係仇女撚冇一個正常

我中學生果陣，有次同師兄傾偈，佢話識個朋友，屋企父母精神都有問題，個阿哥定細佬弱智，屋企窮到無家居電話 (果陣無家居電話，就好似無今時今日無智能電話)。佢又要照顧屋企又要讀書又要返part time，結果都考到上大學。
上面件事好似好假，但又的確實實在在真人真事。

真係有呢啲家庭
因為我自己個父母就係同主角個父母差唔多一樣，如果我唔係後來接觸＋學習歐洲文化思想恐怕我都會同主角一樣咁愚孝

所以我相信係真

早走早著 個仆街大佬爛泥扶唔上壁 唔走遲早冚家鏟 無謂比人累一生 呢13萬咪當係最後嘅禮物

拎晒13m過大海咪得 中左就皆大歡喜

打鳩個老豆老母喇，咁嘅父母唔撚要好過，死廢老
個仆街丫哥又係冇撚用，叫的大耳窿斬鳩死佢啦

希望佢過到呢關順利開舖
不過嗰13萬比得出去點解唔登報斷絕關係 遲早個阿哥又爭人錢 到時第一個搵嘅就係佢

要堅持住呀！唔使比家用，點都儲返多啲錢！祝你早日實現夢想！

拎十三萬走 租間劏房 每個月搵萬令蚊 雖然月月清 起碼夠生活 比佢做乜鳩

一開始俾7000已經錯晒，住劏房連水電煤唔洗呢個數
同埋有bug位，離開屋企後冇俾老豆老母去便利店搵上門？

呢啲工做唔耐㗎

唔明
以前封建迷信就話姐
而家仲有後生會咁睇？

真心想問
呢d女點溝到
想食下拖鞋飯

果晚唔惢錢即刻走啦
橫掂比完錢都係無拎野走

我屋企重女輕男

既然不嬲屋企情況都係咁
仲同佢地講自己意向咁on9
做生意最終都會蝕錢
是但啦

見到佢話同屋企人講意向呢句真係笑撚左

既然要走 點解仲要拎13萬出黎 on9

一定唔靚女啦靚就大把仔爭住養然後倒返轉女當男提款機

搬出黎反而個人開心左好多
由細到大俾屋企訓練到咩都靠自己，好獨立
反正做咩都冇人理
一個人仲舒服
絲打加油，你都可以

痴拎線

搬遲左四年

點解要咁蠢...
直頭一蚊都唔幫直接走
理撚得佢地死

自己on9 扮咩悲劇女主角
真係打你報警囉
又要故親情就抵撚你死啦

我屋企有一隻

還完又借過
下次就要個女出嚟做雞幫手還債

Pr出post 拉

連登已經多fuck boy

玩報警一拍兩散，裝埋cam 影住做證據

中華文化

非常認同, 爛賭鬼一早神憎鬼厭, 仲點會畀13萬佢還債

屋企有人爛賭真係好慘，原po要加油

信，你唔信只係你離地過林鄭。呢啲咁嘅個案發生係好多家庭嗰度有乜咁出奇？

呢d仆街父母如果債主要佢地賣個女落坑填數，佢地應該冇問題

我有fd做ysl
佢之前新年同新年前一個月既糧，連埋花紅出13萬
年年差唔多，都6位數
其餘平均每個月3-5萬
呢D工的確做唔耐
但人地做幾年已經儲左一大筆，拎黎買樓或者做生意都得啦

唯一做錯左既野就係拎左果十三萬出黎

有咩野可以搵人傾下架 Tg @Shougjessica

傻豬嚟 唔俾13萬 就咁搬走咪得

其實最後呢次根本都唔應該比

你希望有咩
條女自拍照？等人人認得佢？

雖然條女最後比13萬出嚟係on9
不過好多人唔明
有時呢啲算係一種仁至義盡, 了無牽掛嘅象徵意義令條女死心斬攬
有啲人係要咁樣先會決絕
反而如果佢無比就走咗, 有機會比人氹返轉頭

樓主成個人生都比老豆老母害死左.
好彩你應該唔係好大, 重來雖然慢D,但可以

好撚慘...
睇死個阿哥還撚完一筆又再去賭過

推 涉煽惑他人破壞電視台設備 警拘25歲TVB員工 - 分享自 LIHKG 討論區

你份人一定好撚蠢覺得打篇長文都要高學歷先做到

就係俾左自己先安心覺得同佢地無拖無欠!!!!利申俾左十年家用先醒覺,要還既都還哂!!!

窮人生仔正仆街
弱智生仔害死人

中國人劣質基因嘅縮影，好出奇咩？

恨心啲 唔比咪得

比得就唔好咁多野講

希望係假故事
唔應該比果13萬佢

都咁夠膽走人 唔差在果晚唔比拎住13萬走佬啦

btw add oil

如果我係當事人
真係諗都唔諗
1個毛都唔比
直接執野走人

佢老豆老母蠢到仆街，香港女人揾錢不知幾易，個仔仲要成個弱智咁，連養兒防老都做唔好，到底個腦
個女仲要就到開鋪做生意

男權

仲俾錢
俾著係我就咁走啦

用夢想賠賭債？打死都唔肯啦，儲咗四年喎

盡早脫離呢d垃圾家人
佢哋只會累你一世

有賭未為輸
可能有日呀哥連本帶利贏返呢

所以話有自己戶口之後唔好俾人知你有幾多錢
扮窮就唔會有呢d野發生
佢地癲要癲過佢地

如果佢咁樣真係贏到翻黎嘅，我唔會要佢分俾我，佢放過我好過

點解唔拎埋十幾萬走 都儲左成四年

月入萬3 拎走7千 仲要唔包屋企好好住要自己捱面包

講真咁既屋企人我一蚊都唔會我都唔會覺得有愧於心

垃撚圾父母 淨係識要人俾家用 13萬都要個女拎出嚟 學乜撚嘢人生仔女

點解唔做雞ptgf？可能已經1年20萬